``` txt
file: diy.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

## Motor de esteira para bicicleta elétrica:
+ https://www.youtube.com/watch?v=DPfuHh3scK0

### Ligando e controlando velocidade de um motor de esteira- Parte 1
https://www.youtube.com/watch?v=fCcEA5g3zI8

# Como fazer um fugareiro a pó sem fumaça
+ https://t.co/rkKQ9CWXbW

## 10 interesting inventions for construction
+ https://www.youtube.com/watch?v=SyHixtwT6Zs
+ https://www.youtube.com/watch?v=iddvQR7R7LY

## Reboco sem cimento
+ https://www.youtube.com/watch?v=uy900982p-E

+ 2 partes de terra
+ 2 partes de areia
+ 1 parte de cal hidratada

## Removedor de manchas de azulejo
+ https://www.youtube.com/watch?v=o2qRo2hC0DA
+ https://www.youtube.com/watch?v=27ecMICHuO0

* 3 litros de água
* 3 colheres de bicarbonato bem cheias
* 3 colheres bem cheias de detergente de côco
* 4 copos de vinagre de alcool
* 1 copo de amaciante
  (achei uma mistura que também tem alcool)

    Espalha a mistrua no chão e espera 20 minutos

# como dobrar canos de pvc:

Use areia quente

Materiais:

    funil
    par de luvas
    soprador térmico (opcional)

## Luminária

    4 pedaçoes (30x2x1)
    5 pedaçoes (26x2x1)
    1 peçado   (15x2x1)
    3 pedaços  (3x2x1)

    2 parafusos 10 cm comprimento
    1 parafuso  08 cm comorimento
    1 parafuso  06 cm comorimento

    OBS: Porcas no estilo borboleta

    3 lacres (eforca gato)
    1 fio com bocal e interruptor

    madeira sarrafiada
    usar um trilho para a maquita
    uber entregas para vendas

## rope Materiais

1 - duck tape
2 - needle
2 -
